廢老C生又發功 -「黃色經濟圈」 的政治功效

昨文指出，「黃色經濟圈」難有經濟效益，很難形成一個有持續存在價值的經濟圈。有讀者指我的文章捉錯用神，原因是策動者從一開始就不是想搞甚麼有實效的經濟圈，而是想借題發揮，把它視作一種政治鬥爭的工具。

反對派覺得，自己有近六成的支持率，而且已成功透過社交媒體建立起一個高效的聯繫網絡，隨時可以一呼百應，沒有理由不好好加以利用，遂有「黃色經濟圈」的構想出現。

由於響應反對派呼喚的民眾相當多，只要他們抵制的對象不要定得太廣泛的話，相信杯葛的力量可以很大。受影響的主要是那些要靠門面做生意的經營者，如飲食、零售、旅遊等。這類生意比較簡單，要找可替代的商品與服務供應商，難度不高。

至於一些較為複雜的生意，可能洽商需時，交易條件繁多，很難隨便另找一個交易對象，那就想杯葛也不容易。這類生意，沒有固定的交易場所，反對派不容易進行監察，很難向交易者施壓。

如果反對派只是言論上作些呼籲，任由支持者在自願的基礎上，盡量幫襯同路人經營的生意，抵制政治對立者經營的生意，這樣雖然在香港不算犯法，但會激發社會矛盾，令社會變得更為撕裂。但反對派覺得這樣還不夠，還推出一些帶威脅性的輔導措施，這就可能涉嫌犯法。

他們會向商戶派發一些有黃店標誌的貼紙，建議商戶貼在舖面當眼的地方，方便識別。這樣除了可以吸引黃絲幫襯外，還可避免勇武派誤會，以為這間舖也需要「裝修」。派黃店貼紙的人雖然語焉不詳，沒有說得那麼白，但效果一如黑社會過年要商戶買桔，一切盡在不言中。在這種壓力下，連飲食業的立法會代表張宇人亦表示，他不介意業界貼上黃店貼紙。

此外，反對派還會重點打擊一些影響力大的藍店，如TVB。凡在TVB出廣告的商戶，都會收到通知，指控TVB的新聞偏頗，擺明撐警，令到他們的成員非常氣憤，若然被通知者在現時的廣告合約完成後，還繼續在TVB出廣告，他們的成員一定會十分不高興，可能會遷怒於繼續在TVB出廣告的商戶。為了避免自招損失，他們建議商戶加入他們，一起杯葛TVB。

其實TVB至今仍是收視率最高的電視台，與排第二的相距十萬九千里，不在TVB出廣告，對某些生意可以影響很大，一般做生意的人大都不想惹事生非，但又不能不顧商業利益，導致他們沒法完全遵守反對派給他們的警告。此事令他們十分擔心，不知道會有甚麼後果。

他們作為生意人，當初選擇在香港開展業務，當然想做整個社會的生意；而不想有人把社會分成這個圈那個圈，讓各人只能做自己所屬的那個圈的生意。這樣的生意很難做得大，所以他們都不想作政治表態，不想社會強他們所難。

他們不覺得，「黃色經濟圈」可為做生意的人帶來實際的經濟利益，它只會破壞香港營商環境。這種生態環境一旦受到破壞，以後要修復將不會那麼容易。商界希望黃絲高抬貴手。

----

廢老呢排可能覺得燒到埋身就發皮四

講到未咪又係影響到自己利益
收皮啦死廢老

廢老點解會覺得同市民deal易過同林鄭deal

收皮啦死廢老
眼紅黃色經濟圈搞得掂
損害固有既得利益

商界希望黃絲高抬貴手。

柒一次唔夠要柒夠兩次

其實佢唔抵得既咪牽頭整個藍色經濟圈出黎囉

商界希望黃絲高抬貴手

見到話tvb不想作政治表態就笑左，啲報導咁偏頗，如果肯報得中立啲啊，搵鬼杯葛你咩傻鳩唔見我地杯葛RTHK?

我希望商界對香港高抬貴手

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）